扯！女列車長勸男乘客戴口罩 反遭「戳胸」

台灣交通部宣布四月份開始，搭乘大眾運輸交通工具，必須配戴口罩，否則拒載。台鐵實施後發生首例脫序案件，一名60出頭歲的何姓男子在瑞芳站上車後，口罩脫脫戴戴，楊姓女列車長為了避免恐慌，上前勸阻時，該名何姓男子竟對女列車長飆罵3字經還用手戳女列車長胸部。女列車長眼見無法單獨處理該名誇張乘客，拒絕開車，通報鐵路警察協助。

根據了解，何姓男乘客在瑞芳站上車後，無故口罩反覆脫下戴上，到了百福站時，又脱下口罩，列車長上前勸阻時，何姓男乘客不但不願意配合，甚至飆罵三字經，還用手戳女列車長的胸口，列車長眼見情況即將失控，直接報警；七堵所警員趕抵現場時，勸告何姓男乘客戴好口罩，不能無故脫口罩，男子配合戴回口罩，但列車長為了避免造成擴大恐慌，便表示與該男解除運送契約，站方與台鐵人員便帶其離開車站，並轉搭乘計程車離去。

究竟係直取乳溝位置定係左右路突入呢

好耐冇睇過呢類台灣新聞

百福 +1？？？

發生意外插曲的台鐵4121次區間車，因此晚點25分鐘，但當下，其他台鐵人員立即應變處理，協助原列車上的的乘客，搭乘下一班列車。事後，該名女列車長心情大受影響，但台鐵力挺車長作為，肯定女列車長當下處置得宜，以維護車長與車上旅客之安危。也對脫序的何姓男乘客保留法律追訴權。

台灣人真係好勁

戳胸就咁算數?

女車長可能70碎呢

sauce:

據台鐵局統計，昨天未戴口罩經處理，包含自行購買或車站提供之後進站乘車的乘客有520位，未戴口罩經勸離後未搭乘的旅客有186位。

據了解，該名女列車長事後非常難過，也造成基層恐慌。這是台鐵4月1日實施全面戴口罩以來，乘客屢勸不聽，以致於列車延誤最久的一次。

台鐵局表示，昨已對當事人進行慰問，並肯定其表現。台鐵局說，遇到類似狀況都有訂定相關SOP（標準作業程序），列車長角色是勸導，勸導無效會請路警協助，路警有公權力可以蒐證並開罰。

趕入大陸

睇標題估計係新北

睇内文確認係新北

佢想攞個胸圍當口罩啫

冇賠錢和解同輕判差緊D野咁

台灣人對SOP情有獨鍾

不愧係寶島，抗疫不忘風化

如果發生係香港，班乘客實屌鳩車長唔開車

瑞芳站,又係新北
搵老婆去新北

男乘客提車長戴奶罩姐

何姓男乘客在瑞芳站上車
新北加一分

wtf ....

扯乜撚？

扯你條撚

早排去完，個女車長後生又大波

廢老真係邊度都一樣

百福豆腐

台灣呢啲風化新聞其實日日都有

告唔告性騷擾同歲數無關係喎

電車痴漢

飆罵三字經

人之初，性本善

agger
喺瑞芳站見個一位職員真係唔錯

我諗嚟到香港應該可以成為女神

好耐無加過分

咁就比佢走

何姓男乘客不但不願意配合，甚至飆罵三字經
藍屍曹啲fd

如果發生喺香港 可能畀人告返佢用胸攻擊人

但至少有片睇

邊度睇到新北

崇台狗出句聲啦

嗰個站

台鐵果招

解除運送契約

係好大嘅招式嚟，法律上授權俾台鐵站長和車長合法拒載。 正式宣告後可以叫台灣警察直接把被拒載嘅人移離台灣物業範圍， 包括車站。

呢世仲想撘台鐵? 同台鐵認錯，保証不再犯等佢考慮再肯做你生意先。

用嚟防啲蝗咁大鬧火車/地鐵嘅大招。